\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}%, CorrigeFin, Colonnes=2
  % Préambule séance 
  % CAN A CREER
  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=06268&id=canc3C10&uuid=1db82&id=can6D01&uuid=22f41&id=can6N05&uuid=102f4&id=can5C01&uuid=d9524&id=can4G03&uuid=c5700&id=can4L02&uuid=8767b&id=can4P01&uuid=8d08f&id=can3C01&uuid=47142&id=can3S01&uuid=8e42a&id=can3L09&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=1&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Fonctions :} vocabulaire
      \item \textbf{Calcul numérique :} puissances
    \end{itemize}
  \end{seancestart}


  \begin{multicols}{2}
    \section[Fonctions~: vocabulaire]{Fonctions}
    \begin{exercice}
    
Voici un tableau de valeurs d'une fonction $f$ : 
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}


\vspace*{0.5cm}
$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|l|c|c|c|c|c|}
    \hline
    x & 16 & -5 & -6 & 20 & -17\\
    \hline
    f(x) & -12 & 16 & -5 & -5 & 20\\
    \hline
    \end{array}
    $
     \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=b92da&id=3F10&alea=QivO&v=eleve&es=0211001
          &title=Cahier+de+vacances+Coopmaths}}


      \end{minipage}
\begin{enumerate}
\item Quelle est l'image de $16$ par la fonction $f$ ?
\item Quelle est l'image de $20$ par la fonction $f$ ?
\item Déterminer l'antécédent ou les antécédents de $-5$ par la fonction $f$.
\item Déterminer l'antécédent ou les antécédents de $16$ par la fonction $f$.
\item Recopier et compléter : $f(20)=\ldots$
\item Recopier et compléter : $f(\ldots)=20$
        \end{enumerate}
    \end{exercice}


    \needspace{10\baselineskip}
    
    \begin{exercice}
    Ci-dessous, on a tracé la courbe représentative de la fonction $f$.\\
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
           \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
  \begin{axis}[axis y line=center,
    axis x line=middle,
    x=1cm,y=1cm,% 1unité = 1cm
    xmin=-5.5,xmax=5.5, % bornes en x
    ymin=-2.5,ymax=2.5, % bornes en y
    % minor x tick num=3,minor y tick num=3,% mettre 1 pour avoir des graduations toute les unités
    grid=both,
    every axis/.append style={font=\footnotesize}  % taille des labels
    ]
  \addplot +[smooth,thick,mark=none] table [x=a, y=b] {
  a b
  -5 1.35
-4.85 1.39
-4.7 1.44
-4.55 1.48
-4.4 1.53
-4.25 1.58
-4.1 1.62
-3.95 1.67
-3.8 1.71
-3.65 1.75
-3.5 1.79
-3.35 1.83
-3.2 1.86
-3.05 1.9
-2.9 1.92
-2.75 1.95
-2.6 1.96
-2.45 1.98
-2.3 1.99
-2.15 2
-2 2
-1.85 1.99
-1.7 1.94
-1.55 1.88
-1.4 1.78
-1.25 1.66
-1.1 1.52
-0.95 1.36
-0.8 1.18
-0.65 0.98
-0.5 0.77
-0.35 0.54
-0.2 0.31
-0.05 0.08
0.1 -0.16
0.25 -0.39
0.4 -0.62
0.55 -0.84
0.7 -1.04
0.85 -1.24
1 -1.41
1.15 -1.57
1.3 -1.71
1.45 -1.82
1.6 -1.9
1.75 -1.96
1.9 -1.99
2 -2
2.15 -1.97
2.3 -1.89
2.45 -1.76
2.6 -1.59
2.75 -1.38
2.9 -1.16
3.05 -0.92
3.2 -0.69
3.35 -0.48
3.5 -0.29
3.65 -0.15
3.8 -0.05
3.95 0
4 0
4.15 -0.01
4.3 -0.05
4.45 -0.12
4.6 -0.21
4.75 -0.31
4.9 -0.42
};
  \end{axis}
  \end{tikzpicture}
     \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=4b121&id=3F13-1&alea=WS95&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
      
       \begin{multicols}{2}
          \begin{enumerate}
            \item Quelle est l'image de~$-2$ ?
            \item Quelle est l'image de~$3$ ?
            \item Déterminer le (ou les) antécédent(s) de $0$.
            \item Déterminer le (ou les) antécédent(s) de $-2$.
          \end{enumerate}
        \end{multicols}
    
    \end{exercice}

\columnbreak
\vspace*{0.5cm}

\begin{exercice}
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
      \begin{enumerate}
          \item Soit $f: x \longmapsto x^2-4x+5$.\\Quelle est l'image de $3$ ?
	\item Soit $f: x \longmapsto x^2+3x+5$.\\Quelle est l'image de $6$ ?

      \end{enumerate}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=ba520&id=3F10-2&n=2&d=10&s=3&s2=1&s3=1&alea=xKpn&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}

    \end{exercice}

    \section[Calcul numérique~: puissances]{Calcul numérique}
    \begin{exercice}
    Écrire sous la forme $a^n$.
    
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
      $A=\dfrac{(-8)^4}{(-8)^5}$
      
	$B=(5^4)^{2}$
	
	$C=8^3\times 2^3$
	
	$D=(-9)^4\times (-9)^2$
    \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=379cd&id=3C10-2&n=4&d=10&s=5&s2=3&alea=yOs7&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}

    \end{exercice}

    \begin{exercice}

      Encadrer les nombres suivants par deux puissances de 10 d'exposants consécutifs.\\
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
        \begin{enumerate}[label={}]
          \item $\dots\dots\dots~\leqslant 0{,}002\,3\leqslant~\dots\dots\dots$
			\item $\dots\dots\dots~\leqslant 708{,}34\leqslant~\dots\dots\dots$
			\item $\dots\dots\dots~\leqslant 3\,819\leqslant~\dots\dots\dots$
	\end{enumerate}
      \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=760d7&id=4C30-1&n=3&d=10&s=4&alea=dJUI&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}

    \end{exercice}

    \begin{exercice}

      Donner la notation scientifique des nombres suivants.
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
        \begin{enumerate}[label={}]
	\item $66\,000$$~=$$~\dots$
	\item $0{,}030\,9$$~=$$~\dots$
	\end{enumerate}
      \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=a0d16&id=4C32&n=2&d=10&s=1&s2=2&alea=VBKQ&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}

    \end{exercice}

    \needspace{10\baselineskip}


  \end{multicols}

\end{Maquette}
